【傻散清除計劃】建立資產本位的思維

究竟SH派同止蝕派邊個先岩?
問得呢條問題證明你用緊錢本位思維諗野
呢個亦都係大部分傻散既思維
隻股今日升5% 傻散表示: 爽呀 唔洗做賺左一日糧
隻股今個月跌20% 傻散表示: 慘啦 冇左成個月糧 今個月白做

好多人話我心臟強大 點解上年三月T仔由$900跌返落$3xx都頂得住
其實我唔係心理上頂得住輸錢既痛苦 而係完全冇痛苦既感覺
因為我係用資產本位思考 目標係要儲優質股 我做足晒research知道佢長遠會好成功 十年後睇返咩價位都係低位

我唔係止蝕派 亦唔係SH派
我係資產本位派 係以投資既本質為出發點思考
錢既供應長遠只會有增無減 而優質資產永遠係供不應求
高質企業 長渣五年以上 真係你教我點輸
當然前題係高質企業 班廢老買夕陽收息股做資產本位就係財務自殺

資產本位係資本主義社會既基本邏輯
錢只係用黎買資產既工具
你有冇見過全球十大富豪自己公司股價蝕會話自己蝕錢? 走去止蝕?
你有見過誠哥話自己係SH緊長實?

最後止蝕撚會話 “我夠知啦 咁我止完蝕買返咪可以用同一筆錢儲更多資產囉”
但有冇諗過 如果你係預測到市場短期走勢 你點解冇係跌之前賣晒?

歡迎加入資產本位派

真

1

lm

革蛇

好po 幫推

革蛇好波

如日中天派

強貼留名

革sir振軍心

Gchi 格蛇

革蛇 我月供緊tsm前幾日127入左 如果今個月留番而家先入個心理上就好過d
該如何自處？

點睇十年後既電動車 eg 三傻 lucid fisker

好多人問點解冇熊市股神 因為熊市係用黎儲貨 等到牛市就係股神

Well said

D熊軍衝緊入黎

支持

革蛇派定心丸SH了

真
不過好多連登仔閱讀理解非常差
你講咩佢都會覺得你有錯

係公海講咁多無用架
佢地最鐘意就係批鬥另一方

true

幾錢溝T仔

革蛇格離post 屌7你水人入nio
我50@500 股好痛

Bot

聽格蛇一席話 今晚入錢接tsla飛刀

革sir

你有無水晶球? 無就快D番工對沖 今個月115蚊買TSM

如果你係預測到市場短期走勢 你點解冇係跌之前賣晒?
所以亦都唔會預測到個市場跌到邊，無人撈到最底，只可以分段買
自己覺得個價合適就慢慢買入有質素既股，然後長期持有

我其實都明尼個思維
(龔成都成日講）
但跌果陣冇錢入貨 又有啲唔開心

帶頭大哥出嚟定軍心

點解你講野咁似龔X

革蛇！！！！

唉 但一諗到遲幾日就平少少....有d sad

軍心已崩潰

點睇債息對tsla估值影響

清泉

佢都係淆底叫人買2800柒姐，唔係句句都錯既

十大富豪、誠哥唔洗出嚟呻係因為佢地有錢

我從來冇提過nio

格蛇出嚟穩定軍心

係囉 我都R緊頭你有叫人入NIO咩

你有冇見過全球十大富豪自己公司股價蝕會話自己蝕錢? 走去止蝕?
你有見過誠哥話自己係SH緊長實?

債息影響tsla賣車？開廠？賣能源業務？賣Fsd？

不過佢叫人買既係柒資產

係咪仲睇好Eth

但你個名…

另外我覺得今次係比新手訓練心態的一個好好的機會

格sir

道理我明

叛教了

我係DEL APP派

唔該唔好開唔關47人事嘅po 謝謝

呢幾日，肯定會不斷有桃色po、咸po、批鬥po出現，spin走47人事件

時事台巴打宣布全連登即時進入緊急狀態，禁止不相關帖文出現/上熱門

其實點分優唔優質？好似台積電咁大家都話佢優質
但實際上又好似只係幫人下欄加工

我係革命派
革sir本命

革sir 出post個心又定d
革sir 想問依家應該分注儲tsla定已到底 可以allin?

所以我都有聽佢講嘢 但入tesla

短期價值重股 但債息升Fed長遠都係要YCC

是
見人哋止完又係大低價買到
又會心理唔平衡 心理測素差到

革蛇好波, 但傻散永遠只會係傻散因為佢地淨係想搵快錢, 啲股擺唔夠一星期見好平無升跌就話要放晒佢買啲有上有落既

本少傻散=我：sh sqqq for 今年
如果資產本位嘅我會sh btc/eth

你買起個連登咪得

你屌9 AAPL垃圾廢老股喎

同價值投資有咩分別...

今日入市
革蛇一出
港股美股都止跌回升

係咪即係價投？

你有冇見過全球十大富豪自己公司股價蝕會話自己蝕錢? 走去止蝕?

你有無見過人開分身會話自己開分身架?
通常都係其他人話既姐

債息影響到tsla股價既估值模型

TSM

*重估

冇屌錯
AAPL的確係廢老夕陽收息股

指數etf冇問題
有問題係港女on撚99仲水人去買

推

全世界都要搵佢幫手, 啲 "下欄" 功夫得佢做到你仲覺得係下欄?

革SIR 真係好人, 不停出POST教化佢地
完全認同
投資最重要係
先改變心態,(你而家呢個POST所講既說話)
跟住係眼光(你之前既推介)
接住係出手時間
接下來, 信念同耐性..

投資5大原則, 少一樣都唔得

我上年都買咗好多tsla 仲sh緊

好多人話到頂
革sir你覺得仲有冇得升

學下野啦
唔好似你成日開鳩POST

上連登，勿_ _

終於見到個正常人

聽佢嗰班人淨係敢買港股 身邊有人真係同我講話美國喺世界另一邊 覺得好似唔夠安全

唔識分析個股咁深入係咪可以儲納指算

屌你夠係

革SIR肯講下一隻10倍股係咩未

長揸緊20蚊既tpgy
長遠佢都應該冇得輸？
革sir點睇

革蛇點睇ARK

只有時間能夠證明一切
咩portfolio都要三五七年先見真章

就算真係到左頂，要分得清楚係到左今年既頂，定係5年後既頂

有個盲點 你以為搾緊優質資產 點知唔係 揀優質資產先考功力

係未可以慢慢儲TSM

SQQQ

但係有方法為新科技股估值咩？
點知幾時合理價

係價值投資既核心思維
但好多傻鳩以為買低估值既傳統股=價投

唔可以咁講 最簡單例子 舊年6 - 7月買SPG(傳統房地產股 係你眼中 我肯定你一定覺得係垃圾) 今日都重上110 依樣都係價值投資

多謝格蛇比信心我

本多終勝

即係SH派

跌市既考驗，入場前做足資料係睇長線 而家鳩跌根本安枕無憂.

買高估值既科技股=價投？

重點係優質股 你本幾多跟供成買都係死路一條

革sir 謝謝你在這個時勢雪中送炭

睇你呢篇野之前心態正正係你頭幾句咁…

沒錯真的要建立資產本位思維~

革sir 強心針

同小西好似

Buying stock is just like owning portion of the business
And business is your asset

If the business nature remains unchanged, why do we need to sell our asset ?

革蛇出名到俾人用佢個名水人買垃圾

Btw今個禮拜跌穩咗的話可以入多幾十股NVDA了

未睇like 咗先

睇完推多次

時事台巴打宣布全連登即時進入緊急狀態，禁止不相關帖文出現/上熱門

拉

要止蝕只係代表你入既位唔夠靚
買股兩大要點
1. 靚資產
2. 入位靚（唔好太高）

有個問題，咁點解唔先拎出嚟，等到真係穩定返啲跌得7788先用更多既資金買入？喺佢跌嗰陣慢慢買同佢升嗰陣買其實都係一樣，佢一樣都係會經過返你曾經想入嘅價位，不過升返既時候買唔會仲安全咩？至少佢重現返升勢。咁嗰陣個個都覺得藍籌無死，點知一抄再抄到依家都無翻過身（可能呢啲例子得一兩個，但係都係有？）⋯⋯同埋股災（回調？）嘅時候唔係保持高現金流動仲好咩？好似琴晚個條友出嚟講一兩句個市又仆返直，

虛心學習中，希望可以得到答覆
有地方錯誤嘅唔好屌柒我

革蛇 市場有咩優質股？用咩準則判斷佢係優質股？

只要以合理的價格買入偉大的公司, 長線冇得輸

如日中天派教主亂入？

格蛇，我輸到仆街，而家好驚聽日再跌

至理名言

咁我繼續入貨先

你真係好脾氣好心地，得你打咁大篇教冇串人
依家成個台講親野都係互串互屌，我都諗上來為乜
今日興嘈Sh 止蝕當對方仇人咁，以前又嘈無謂野美狗港狗，開始頂唔順

只買tsm tsla

笑死 鬼唔知呀媽係女人
請問下今個浪會跌幾多%?

革蛇你唔講清楚咩野叫優質資產 一陣害死班牛市股神不問價接貨啊

返多兩份工

利申：為左入貨，另外搞左檔野搵些少外快

嘩 咁我想問你今晚會跌定升幾多%
事後睇圖，傻既都識講

咁同價值投資係咪即係一樣？

唔知你講緊咩

其實用龔成思維再跟革蛇方法揀股就無敵了

佢個如果講得唔好你就唔好以為佢唔係講緊事實啦，佢個如果既意思係事前而家有呢種諗法同計劃，現實發生咪執行囉，不過唔緊要啦，點講都一定要嗌交，等個市場話你知邊個方法正確啦

革蛇高質

on9 贏一次半次就9 up

正！

高汁lm

革蛇點睇契媽以前問過你話長揸十年，而家係咪繼續坐定定就夠

已加入，以後唔講Strong Hold
支持革sir
你嘅講法我財巴完全明白

根本係

龔成思維係買唔到革爾d股

屌你靜啦！

哈，我都有幾個瘋狂hater架 不過我當睇馬騮

呢個問題就係你想time the market
你幾時知巿場既頂，同底？
太多多餘既想法，就會好易令你fomo 追貨

好簡單咁問
當你買aapl，佢會唔會因為JP講完野
今年唔出iPhone 唔再有人買蘋果？

比較理想既方法係invest
買完資產，而家每個月再入錢落去，增大個pool

講得我一早講左啦 老細再三提醒我可以開po但唔可以提number

我第一重倉股，表示未驚過！

SH派
資產本位派
有咩分別

支持革sir寫文

冇錯 我之前都係瘋狂加班做part time

產業鏈每一環都係加工啫

如果你d技術分析真係做得到
你冇買到貨，逐隻睇邊個跌到位你咪買上去，點會買左一隻會跌先去睇，唔合邏輯，因為唔得囉。

Same
仲有好多人卡住左就係入場心態
係股市 let say 拎廿皮出黎玩
佢地就係用呢廿皮run 結果出出入入最後都就係呢堆錢

除咗asset compound
我地擺錢落去 都係compound 緊我地個戶口

望落去一樣
但背後支持佢行動嘅原因
一個係(盲目)信念
一個係有認真去分析

當然兩者可以一齊賺錢

財巴我支持你
利申 同船

大前題係要揀到優質股 我諗十個人有八個睇公司基本面都覺得自己買果堆係優質股 但最後當然市場決定
by the way 革sir有冇優質股推介

熊市傻散叫救命
但真正識投資嘅人而家先會分注入貨
5年後會多謝返5年前嘅自己

仲訓得好好

依排幾抵買 17蚊 簡直是FREE MONEY

我諗佢價投要指揸5-10年，spg 5-10年內嘅升幅一定唔夠Shopify 果啲勁

正如廢老低賣航空係唔睇好佢未來發展

我未就係話圖表派冇可能會知道個市點行囉，你有計劃係一回事，你有計劃唔會影響到個市。 「如果隻野跌30%」 ，就比你估中大部分個trend ，隻野最後跌左29%就反彈左上去 ，咁你會點execute個plan? 定你又可以睇圖表預測

我係資產本為空派
緣到入貨
緣盡就坐貨

屌你 點解咁好人教化佢地
無人輸錢 仲點賺錢

永遠都有一車車傻散進場
分分鐘係我地自己

傻散1號（me） 已進場

姐係窮爸富爸派？

真，SH TSLA to the moon

而家好多叫春既人
你有冇發覺個個都好著緊個倉冇左幾多%
我蝕左幾多錢 balance

Actually 你手頭上既shares
Let say Aapl x100 shares

佢stock price 跌左，但其實portion still 100 shares

What we own are shares not money

到之後番番upside

其實都係呢100 shares 帶比我地

如果咁樣賤賣左shares, 你就真係蝕左asset

我因為你上個post 特登去睇走去望醫藥股
發現美股d醫藥股真係好難捉摸
最後決定放棄唔買個d細價股算
風險太高

格sir 建唔建議借個loan去把握今次機會

When you buy a stock, you are buying the company

首先間公司十年後要仲有命係到先

格蛇 點睇MM睇淡後市同埋佢唔睇好契媽

醫藥股係真。賭場

即係龔成講既嘢換個方式去演繹係唔同既，難為同一班傻散，一邊屌月供成，一邊支持資產本位。

利申：支持資產本位，所以變相支持龔成同革Sir

醫藥除左真係academic 或者 profession 係番medic 先玩到

因為醫療行業好專好多變
一個lab test abort 左

就會閪冧

利伸都係做醫護，同意medic field生意長做長有，但係drugs or therapy R&D 係真係賭

同道中人

我明顯真唔識
祝你好運啦 會贏錢都是好方法

如果你可以估到一隻股開始跌個底去邊
你唔會買咗一隻後，佢開始跌，你先再分析個底去止蝕再買返。

你只需要逐隻股睇邊個出你心水形態，跌到你知既%底先買，然後就升賺錢。

因為你既技術分析做唔到你講既5%30%5%例子。

FAST

屌佢係因為佢收學費教人供2800姐

佢應該係講大範圍同心態
其實呢個po好多人都冇睇格蛇個blog同d post就係到9問

望住跌果一萬幾千蚊就喊苦喊忽
日撚日要mon住個市果班

好想勸佢地唔好浪費時間
輸錢都唔係最重要
浪費左嘅時間先係最寶貴
一係就你喺炒股入面真係學到野

最大問題係收人成萬蚊教人基本野/過時野

嘩革Sir你咁就仆街咗啲，佢出道先過你，套思維佢推廣早過你，佢推既好多都優質資產，我係佢推介既50隻優質股中揀2-3隻，隻隻都搵錢，佢比埋佢既估值方法我，我次次係合理價偏低既位入。其實你有冇了解過佢先？定係你都係睇下其他連登仔講兩句就話佢推柒資產呀？

呢個真
上佢堂用2粒鐘一堂講用pe 點估值

見到2800已經唔洗講野

2800做膽有咩問題？你忽略咗好多人抵受風險既能力

行業又充斥住壟斷企業
細價公司又太多垃圾
靠炒drug test消息做call put 生存

d 藥出到嚟 一句太貴有更好solution
就即刻變垃圾

VOO 更低風險更高回報
如果佢係教人供VOO我唔會屌佢

唔係唔岩，但只岩用係美英日股，支/港股只會浪費時間金錢

笑咗，咁你可以All in or nothing咁搏資產，唔代表個個都可以㗎，組合入面加隻指數ETF有咩問題？佢50隻優質股入面冇2800

革sir 想問富途未來你覺得值唔值得投資

咁只係市場問題啦佢專注港股，你專注美股，加VOO又得，2800就屌

你又真係好心機教人，我都試過比贏緊果陣啲人屌到化

你睇下個回報再講野

其實所謂既sh派一直都講緊sh優質資產，點會係又sh唔係又sh

長揸PLTR

革蛇都係連登仔，咁叫都好合理

挑唔怪得你多Haters，大把重倉Tesla同Arkk既人負回報啦宜家，2800上返29啦有月供都正回報啦起碼

佢都叫下欄⋯唔怪得你咁問

好好耐性條友又係睇50年既朋友

喂 教到啲傻尻咁叻 仲咩柒呀 由佢地啦

錯哂，係影響熱錢流向

留名

係上年23今年29

精練一招去到無敵都叫下欄

即係你睇完，唔中就係假，中就係真既，技術分析work。
你可以繼續咁相信，但我唔會認為錯既唔計啱先計，係證明左work。你真心要驗證，可以做記錄，睇下係咪分析到，不過你相信咩冇人改變到，各有各玩。

巴打唔發覺恒指升極都係3萬-3萬3點就會跌落去咩
標普500就算捱完2000年 08 年 舊年不斷創新高
月供講長線 你做backtest 就知差幾遠...

因為條友淨專注港股
香港唔少人真係淨係買港股 覺得唔係本土就唔會識會驚

誠哥話自己係SH緊長實?
緊係有
誠哥增持添啦

笑死人

所以契媽隻G其實最值得入

樓主係套套邏輯派，買高汁資産你教我點輸

認同樓主無一招可以打到老，sh同止蝕並非對立，因時制宜

學下睇線圖先啦

分散風險
ARCT仆直跌54% ARKG當晚跌7%到
雖然成個sector回都係會仆街

個個價投都係架啦

g持

MM值得學係風險管理
佢之前狂升果時日日叫股災啦

信徒開始多了，等睇開班cap水

係少年得志派

同埋因為genomic 個sector 太難分析隻隻都差唔多
唔係做genomic果行又想投資就不如信下契媽，雖然依排比大芋狙擊

All in tesla發到達就事後先出黎也文也武 咪又係幸存者效應 有料依家俾隻股出黎啦 唉也不過老細唔俾喎唔講喇

其實價格既本質係對未來既估價，點解你會覺得用過去既數據（圖表，線圖）可以預測到未來？ 你用圖表分析得岩 唔代表圖表分析真係岩。 小明上個月痾左一督屎變瘦左，唔代表果督屎令佢變得瘦左。圖表分析可能只係你一相情願覺得work only

D人開始撈亂晒財巴 革蛇 同COCO哥

成編文最緊要呢句，問number，「牛定熊」，想賺快錢呢啲陋習戒左佢，乖乖地學左基礎理論知識先實戰，一開波就直接買，冇基礎概念交左學費輸左都唔知自己衰咩都係白交。

做膽姐你expect佢賺大錢咩。一個組合應該分散，2800會派息，keep住係一樣起碼冇貶值既資產，如果用回報用錢計咪錢本位囉

以為係邊個 ... 終於有 point
ee ... 原來係革蛇

LM

連登準則 貼左倉先講

一間又有人叫您睇匯豐

係啦得你識，你啲資產上升就係你叻，我啲資產上升就係我好彩。一套理論有用套係邊個市都適用，你左膠政治正確踩港讚美姐

突破緊3nm -> 2nm
仲叫下欄

真正冇做dd 既人

其實coco哥點架？信得過？

之後應該難好多，但大把時間等人追，佢慢慢撚個特破都仲得，一面特破一面"下欄"野

醫療人同感
想搞genomic 比人操盤好過

得閒睇下契媽、巴菲特、芒格、段永平依d有多年track record既人講野拎到既知識仲多
每人一日得24小時 吸收好既知識先幫到你

格蛇
-30% 同埋-40%差好遠喎 compound effect 下跌每跌多少少差好遠喎
如果未來兩個月都半年大市都熊係咪應該要take profits/ stop loss?

本多終勝派

眾人皆醉我獨醒

拎1d 同主題相關既野去做預測。
當你去玩poker ，前面3場都開蛇，你會唔會就覺得今場開蛇既機會會大d ？你唔會，因為你知道前面開咩唔會影響到今場，較為可靠既預測係based on 你既牌面 ，對手既下注，枱上開既牌面。
同樣放返係股票，較可靠既預測係 based on公司既業務，未來既前景，聯儲局既政策。
當然 你覺得過去既數據係同未來相關既話 咁我祝你好運啦

熊巿可以沽，put喎

tsm同你一樣成本，從未驚過，龍頭晶圓加業務expand 緊，foresee未來一兩年應該仲有唔少升幅
優質股驚閪

巴打講得岩

50%即係擲銀仔一樣，呢樣冇錯，技術分析同隨機決定真係一樣的，你知道就ok

想問下依家嘅arkk仲可唔可以揸喺手

掃貨都要睇幾時開始跌完
上兩個星期早咗溝貨咪又係輸

垃圾一個

窮人果然係窮人

呢句秒咗止蝕撚

圖表派我覺得係50%嘅
但係vix 理論同宏觀經濟點都要睇吓
冇理由熊市都唔走

分注入緊 堅信契媽 只係佢依家太耀眼被人圍攻緊

Support

想知熊市月月供月月跌會有咩感覺

會好興奮
啲貨一日平過一日
月供4000咁計股量越買越多，牛市個量就越買越少

大家要清楚投資概念！如果你持有優質股，股價下跌不用擔心，應該開心！

你要明白買股票就是買企業，買入一盤生意，你想象一下，你朋友叫投資做生意，你會唔會投資後，因為一些短期因素就立刻想賣出？會唔會你可以賺5%就立刻賣出？當然唔會。

你一定要明白，買股票就是買企業，你唔好理一些外在、短期因素，要集中在長期的企業發展。

革蛇請問而家全cash點部署好？

笑撚死
賭岩一次當自己股神

呢個我認同，有真實根據，解讀就各有答案

真 我自己重倉半導體股 要升要跌都無感覺
依家會喊苦喊忽嘅人我諗多數都係以周/日嚟做單位嚟炒股

無follow開佢喎
不過唔上黎開下po 邊有人課金去pay床

扮撚哂野，其實咪即係SH
除咗GME呢啲賭場，有邊個SH唔係因為睇到隻股長遠夠優質

well said

自己睇下廢老上年3月走左幾多科網股
依家揸幾多%cash係手
再諗下係熊定牛
會比較易諗

多謝革蛇無私分享

你個blog 上年已經睇晒，但一路都無學到仲要學人止蝕，升市都係賺得唔多（而且亦唔識集中戰線），訓又訓得唔好。

今次調整我學乖，跌市雖然都有不安，但分批慢慢入貨，記住長遠目標，target 為人類改善生活嘅企業，希望幾年後多謝你同自己。

恐懼撚, 可能落街都驚死

高質企業 長渣五年以上 真係你教我點輸
你係咪真係頂得住5年以上任何波動都唔走先 如果係嘅話你都係SH派啦

微軟當年叫好公司啦掛 如果我係2000年2月1號左右買入 我要等14年先去返買入價位 之後到依家先升返3倍

好多人第5 第6 / 第10年已經絕撚哂望啦 就算比你等到 你覺得值唔值?

如果你係預測到市場短期走勢 你點解冇係跌之前賣晒?

係預測唔到 所以先會止蝕 預測到唔洗止蝕

最後我想講 冇人係紀對錯冇人係絕對岩 最後邊個賺錢就係邊個岩

其實都唔止一次，佢Tesla俾人笑咗好多次，佢都堅持到

隔離POST真係笑死
牛市又唔見話你
熊市補貨係基本

TSLA、ETH點跌都跌唔返去你出BLOG講嘅價位

革sir派定心丸

我覺得係睇經濟環境決定
牛市個股波動一定sh
但係依家面臨重新估值危機真係要睇吓幾時止
08 01 有20%stop loss 已經死少好多人

問題佢自己都未必複製到第2次成功

俾多一個十年，同樣本金變一千萬

想問下你而家睇beyond meat 同之前既睇法有無變？

酸到 事實就係佢成功左

小型調整 作為投資人緊係唔會咁易放 但我覺得作為投資人 無論 長期 中期 都要有止蝕幫自己保住本金

你呢種唔識欣賞人，唔識向人學習嘅人，只會一世都係輸家，成日覺得人地成功係好彩

人地得咗比心得你又質疑人

有錢就不斷試啦 佢有第一桶金就易行好多

熊市補貨 想笑死人咩

你比較下2800同voo十年回報先
收學費水人供2800真係好有問題

咁本細唔集中咪仲死，你供得幾多隻？又要做分散又要資產升值，除咗搭隻指數ETF仲可以點？

請問2800回報低同資產本位有咩衝突我講咗佢冇收錢教你買2800，佢收錢果part教你點選股同計估值，其餘係免費提供

一生受用

格蛇點睇科技股重新估值

睇完自己都定左

越跌越開心添呀
策略唔同 雞同鴨講

猜包剪揼連贏十鋪既人就有資格出自傳講佢點成功嫁啦

2008年揸匯豐既都可以話自己資產本位

月供2800

想知牛市月月供月月升會有咩感覺係咪感受到你啲錢越買越少嘢，資產通脹快到你唔信係咪開心啲？到時又嘈點解買唔到樓，因為已經快速升晒

咁我揸700又得唔得

一知半解優質資產都有分平/貴，你咪貴既時候入囉，所以你回報低。

自己參詳下

依啲post都有罵戰
好鬼低質
屌黎屌去串黎串去

揸5年raas點睇？

你個仔成人嗰人會721 蚊，你驚乜

呢個就另外一個問題啦 我只係舉出係最高位買入嘅例子
同樓主講一樣 我預測到佢平/低位 咁我仲唔ALL IN 呀
我想帶出個POINT係 止蝕無論係用咩玩法嘅人都需要 你唔認同我都唔會說服你

揀過估可能太有風險
如果揀etf 唔係ark果堆例如qqq
你又點睇?

心態唔同
資產本位派每日都訓得好甜
SH派每日都過得好痛苦

支持 留名 儲緊qqq
好科技股開始平

騙徒手法層出不窮

就好似玩bitcoin係諗住Bitcoin 本位，反而覺得fiat先係最大泡沫一樣

咁呢d市況你係一股不賣只會買貨？

我估5年前Elon Musk都睇唔到有今日
點解咁肯定做足功課市場就會buy你？
最慘係中左 survivorship bias都自己唔知

到佢實行果刻 跌5% 止蝕 立即彈5% 追入 再跌5% 止蝕 再彈30%

咁我諗唯有中多次比你睇先會服 5年後見

恒指十年都3萬點
供2800真係on9
供2800個d信徒更on9
上年道指2萬 今年道指都3萬

到佢成功 第2次 你又會話未必成功第3次

第3次 又會話未必第4次

其實龔成套思想係比較完整，佢可以計埋平貴，有佢估值方法，但係呢套估值方法係唔可以套係未有回報既科技股度，所以佢冇推科技股。但係平貴唔等於預測佢股價既極限，底同頂都係唔會知。

跟機，5年後我都要財自

唔得喇 要揸就揸納dee 或者sp500

有錢人大把閒錢，股價升幾多跌幾多根本唔影響佢哋生活。

但普通人唔同，買股票係為左賺錢，用賺到嘅錢買樓，生活等。所以價格絕對重要。例如我想買層樓或買架車，如果股價跌到仆街咁點套現買呢？唔通同sales講我有大把優質資產，你賣俾我啦。

所以千萬唔好將自己同有錢佬比。

咁有錢人成為有錢人之前點樣賺錢 唔計父幹

想跟格蛇

你咁講真係侮辱左革蛇.
一個係講d阿媽係女人既野呃飯食..
一個真係靠個套理念達致財務自由..

再黎馬後砲？ tsla 十日後咩價 講黎聽下

傻鳩吉田

你有冇試過蝕住錢咁做資產本位派先？
係講緊蝕埋以前賺落嗰啲喎

型到

跟 all in左

師兄你講既
應該其實就好似math game 咁，啱唔啱

咁樣係巿場無限variables 同 uncertainties 底下

咪好難操作

：「今晚好可能會落雨，記得帶遮」
：「無人可以100%估到會落雨」
：「就算唔係100%肯定，只要落雨機會夠大咪帶遮囉」
：「今晚降雨量係幾多毫米？唔知道落幾多毫米就收皮啦」
：「就算唔可以準確估到落幾多毫米，都唔代表要唔帶遮」

SH派：
1. 唔係100%肯定會跌就唔放
2. 唔可以準確計算到跌幾多就唔放
3. 只要唔係準確每次都準確計算到幾時跌、跌幾多就係一時撞彩，純粹靠運氣

咁聽法同擲銀仔差唔多

做生意囉，有幾多個炒股致富呀講真。今日今日冇十億八億都好難叫有錢佬

on9盲目信徒

你要日日mon住個市賺錢唔辛苦咩

你有你科學方法玩

不過純粹想大家討論下

Monetary policy, Human psychology 同 institution 既algo trade

會唔會對retail trader 既TA 有好大影響

人生無乜嘢係100%肯定
如果下下要等到100%肯定先做決定，反而會錯失好多嘢
贏面足夠大嗰陣就應該行動

all in左tsla

市況唔係日日都咁波動
近排大插咪要睇得緊啲，平時無咩風浪咪唔洗成日睇住

格sir🙇🏻‍♂️

開post條友，我都幾懷疑佢做咩analyst，DCF model都未7識。

可能請佢嗰間公司都係想借佢「名氣」啫
如果樓主真係無實力，都係間公司自己承受返

你唔係資產本位派 你係DEL APP派JA

拉

嘩你係點樣推論到我唔識DCF架

06年 CITI 咁俾你揸足15年夠唔夠長時間?
而家股價仲係當年既15%

先玩完GME BB NOK再黎呢獲杰嘢，我呢啲新手真係學咗唔少嘢

佢覺得佢諗既一定係岩 止完一定會再跌 升小小就會再上 有咩好講 讀得書多覺得下下都係書本上面寫既係岩

兩者仲有唔肯承認錯誤呢個特性

睇下EH
係咪仲持有10年up?

財巴突入
我Charge point同Evbox都有

開左pb戶口未

屌
唔小心濕左

連登良心

革蛇唔講數字 咁講解下你分析既準則得5得

DCF 有幾難

士氣up

財巴均價幾多

齋講一隻嘅升跌其實無咩意思
你想插套理論嘅自然會搵到一隻做失敗例子
真係要成個倉貼出來先可以深入討論

SH派：到真係落雨咪企喺度避陣雨先，你估佢會落足全日咩，實會停雨既

最搞笑係屌格爾既人冇一個中過貼倉乜柒都冇

good point革sir

巴菲特有時都會減倉啦

人地係rebalance嘛
18年尾有小股災佢有無止蝕AAPL丫

人不財自 做人有咩意思

真，無信仰就咪撚學人買股

買左跌都只賴人

唔熟股票,不過有個問題
點樣可以肯定自己揀個隻係優質股先?
假如你揸咗5年,10年,先發覺自己睇錯咗
咁又點?

而且公司表現都唔一定會同股價掛鉤
好公司長遠會升,呢樣我同樣
但至於係咪好公司就可以變第2隻TSLA,我諗就唔係
TSLA我覺得係泡沫,多過佢公司既價值

老千仔，搵分身吹奏自己未

笑撚死咩拎巴菲特比 佢要清倉搵唔搵到人接貨呀 搵佢黎同散戶比 訓醒未

我都想知樓主點睇2000年既微軟

而且唔同人適合唔同投資策略
如果係啱啱畢業，本金唔大，筆錢擺十年都無所謂，咁咪SH都無妨
但如果係接近30歲想成家立室，SH隨時會令結婚計劃延遲，咁就唔好100%全部SH啦

成日睇 一個話減貨買多d 一個話快d酒 睇到人都癲

但十個用呢個字嘅有八個都捉錯用神
同倫敦金比班雞用到同呃人劃上等號

得果十萬八萬本 走去all in玩槓桿係叫賭
唔係叫邁向財自
買場幾百倍波膽可能贏面重大
識太多人一百萬本都未儲到一半就發夢想財自

MM有料都益自己subscriber 啦
益你班on9咩

同你一樣 梗本零痛苦

唔互屌連登仔仲有咩生活樂趣

點解arkk?

點睇

對於呢個topic，我成日對於buy the dips同stop loss既選擇唔知應該點
利申，唔係做短炒

最後本文以一個小小的預測作結尾，蘋果如果固執於現有策略，我預言４年內（2022年）iPhone的全球市佔率將會跌至5%以下。

革蛇仲點睇apple 定係唔講得 今年蘋果好似仲佔10幾%

點解用親M$黎做例子的 都唔會個前CEO on99
話iPhone垃圾 死唔轉android/錯失哂時機 vista/8成pat屎咁
講真新CEO前的微軟有幾好 只係食老本
仲有唔係新CEO醒目走cloud computing 而家都唔會有呢隻金蛋

股市不嬲係反映前境 比現實行得前
如果要講賺錢 intel都好勁架 但佢玩擠牙膏 AMD又咄咄迫人 5nm又話要起碼2022年 股價咪仆值
SH還SH 都要定期review間野丫 除非你買 index

你叫革蛇點答

Steve Ballmer wor
2000 to 2014

我當年高估左大眾既價格敏感度
tim cook上台後無突破但年年加價 加到成皮野一部 冇諗過咁多人仲肯埋單

fuck off please without tesla you are nothing

5次反彈 5次真趺
即係一半機會啦 唔洗你計我都識

當用家所有電子野都係iphone, ipad, macbook, 根本轉唔到會，剩係收Apple Store 30%佣同subscription都夠基本增長

Apple係Macbook轉Arm就係想食埋laptop software個份，如果Apple可以搞到電腦software去Apple store抽30%，隨時抽佣仲好賺過賣機

吹到「重新估值危機」
市場預期10年債息升係咪會令到實體經濟爆破企業執粒
係咪會令到人類唔再需要科研定係全部TMT life science股都係被發現做假騙局黎

人地講5次反彈5次真跌只係求其講個數字舉例
唔洗當真實戰績咁睇

依幾個月股價急升嘅原因都唔係科研有突破啦
咁股價跌返落去都唔代表公司執笠、科研無突破嘅

契媽話佢太遲搞電車 , 到時搞到都唔夠人爭 , 手機冇乜突破 不過靠佣同apps賺到， 好又唔係好好 衰又唔係好衰

其實好多人 連登都大把 到今時今日都買同SH夕陽行業
到最後 呢啲人會為自己既愚昧而有慘痛教訓

其實連登都唔少傻仔今時今日仲買啲地產股 公用股 銀行股個啲 好似823 3仔咁
財務自殺

你講乜撚野又中又英死傻閪

日股？仲垃圾過港股喎
自己睇下1989年日經指數咩位先啦
唔識唔好害人啦

反而想請教下革蛇係大跌市個陣點樣唔質疑自己既分析
同market反方向行真係唔易

大佬你間野又唔係死人冧樓 基本面都冇變 點解要質疑

係既係既

革sir等到咩時機會開始入貨

我欣賞你，對你改觀，勁過垃圾吉田

跌跌跌跌

講得好有道理
申利：資產本位派🙋🏻‍♀️

剛剛睇咗你2018年一篇blog 關於富二代白手興家同埋窮人健康。我同你生活背景好相似 真係好欣賞你 難得你同我有相同諗法。我會SH的

真係每句都係我心聲

一間公司請3萬幾個碩士 博士去做下欄野

革蛇係咪仲預測樓價會暴跌一日 呢加印咁多錢搞到樓價冇點郁

冇錯 呢樣野過去幾年對eth造成好大賣壓 但已經有plan去改變

印出黎既錢唔代表要流入香港 香港已經唔係國際金融中心 錢只會流出
同埋香港對AI時代即衝擊係零準備，政府同人民都對AI零概念，香港一定會沒落，香港人會大量失業
長遠香港樓市係一定會暴跌

講個笑話
科學園
數碼港

加油呀 起步階段最難捱 致富之路有飛輪效應 會愈行愈順

下一個年代最搵錢既 engineer
Computer scientist

係香港係做it狗

條友真係唔識嫁喎

潮退的時候就知道誰在祼泳

唔all in係咪冇可能成功

樓主均價每個月買入唔會係一個點allin放5年

晶片代工係人類目前最高最精華既科技成果

我個人覺得唔係
當你一個月搵兩皮
每個月儲大約一半
每年都有十萬本比你慢慢滾大

太多人忽略左風險管理
喺自己都唔覺嘅情況下買大左
以前新手掂牛熊已經係進階
而家啱啱開戶口就玩窩輪
一個浪冚埋黎就爆倉
你再有眼光都已經無本比你翻身

會覺得all in先會成功只係倖存者偏差
大把人all in輸到清零/成身債
好多時只睇到成功例子
投資除左想搵高回報率之外
都要同樣回報率之下搵較低風險嘅野

好多人第5 第6 / 第10年已經絕撚哂望啦 就算比你等到 你覺得值唔值?

我到第5年第10年都月供咪得 好公司怕咩買

唔係晶片設計咩
intel 14nm都勁過amd啦

又係你個巴菲特代言人 價值投資原教旨主義者 你要活在過去冇人幫到你 五年後你就明

製造技術係近乎壟斷ga

唔係用asml啲機就得？
唔通asml都唔識咩我覺得始終都係投資同人力成本問題

Buy the fucking dip

根本討論黎都side 氣

有做功課/ 量化左隻股票價值的，愈跌就會愈有信心加倉......

連登仔跟風買入......根本未體會過點會明

晶片設計一早變左公廁啦
華為唔好話7nm 5nm晶片
佢都有能力設計

設計淨係需要人同軟件
人係最易收買 軟件係資訊時代要偷都唔難
製造需要人才 軟件 機器 材料
後面兩樣 你無就係無....
光刻機 光刻膠
背後成個產業鏈 成堆公司
你點搞

根本就好多人唔做功課就跟人買
完全唔了解公司基本面就買貨
最後跌市果時就叫春
最on9係啲人開post問人拎ticker

Cannot agree more
隻股如果睇幾年
又有信心，做足功課，又唔等錢用
自然會跌市就溝多d,升市睇岩又入d

利申：呢排得閒就入得閒就入

我諗5個月後你就明邊個先係你契爺

好公司唔怕買，但唔一定個個睇得中好公司今日好公司，唔代表5年後都係好公司

咁買得緊係要mon住間公司發展啦

價值投資原教旨主義者唔會明 佢巴菲特上腦 佢既世界廢老股先係價值投資

唔係個個都係你，唔係個個識睇
好多人玩短炒，炒燶左先呃自己長渣，叫呢d人止蝕真心為佢地好
有幾多好似你，低位買上黎，高位接到成手貨我就見得多

都係果句啦 姓革嘅食成牛市 半份糧咁供中隻倍升股就也文也武 就叫人連熊市都月供吸貨已經on9啦 要供5年先開始正數都無問題都講得出口

唔夠佢咁叻
將大半份糧供一隻股5年，咁高風險當然高回報
我始終覺得風險管理得好，先有得長玩

我覺得你個比喻有問題，即使唔落雨，你帶把遮都係近乎無成本。但你所謂止蝕，可以錯，估錯如果你又想入返同一隻股，就係變相用更高成本入貨。

BTW，利申唔係反對set止蝕，只不過你個比喻去反駁樓主就不太認同

其實係牛市中, 炒燶果堆長渣都會贏嫁
如果投入本大, 公司基本面不變, 短期又知會升返
對間公司又有信心,
咁點解要止蝕呢?
蝕咗果堆你肯定之後買果啲新股會賺得返??
而唔係傻散咁每次高買低賣?

又講信心除咗信心都要有風險管理架清
當10隻股，10隻都一樣有信心？總有先後之序，斬5隻囉，風險管理幾時都正確留返舊錢溝前面5隻咪賺得返，咁有信心的話，定係你又係一注獨贏？

最高位買入咪低位溝貨囉，樓主不嬲都係話平均成本法

唔會, 一定分散投資, 風險管理
但你買入得果堆股票一定有基本分析先
唔係你都唔會買啦

定又人買咩 你又買咩果堆....

我宜家就係叫傻散快d斬呀清

你呢個方法係假設咗佢一定會升返 如果100%係升咁實work

唔係嘅話變相就係用自己本金賭一鋪大細

100跌落30跌70%好似到哂底冇得再跌 之後30
跌落15又跌50%

當然你賭贏咗 我實冇聲出㗎 比你威又有咩所謂 我又唔會少忽肉

格蛇 你之前每個月2皮 買tsla

咁你旅行拍拖洗費果d 點 你包埋5000入面
定真係旅行拍拖基本娛樂直情冇做果d慳得就慳

Vcp派留名

革兄唔講得number 可唔可以比d指引，而家呢個時勢應該投資邊個板塊好

長線投資 本身就睇你眼光 平均成本法 係一個平衡風險咁買法 其實冇錯 止蝕本身係長線投資角度黎講 只有基本面改變先會止 無神神個大市調整50% 對個生意冇影響都唔會止蝕架

炒疫苗後復蘇咪舊經濟，航空油股
炒息率上升咪銀行股

裸乜9泳 句野不嬲叫 水退就知邊個冇著褲 你班支牛撚用用下跟埋d蝗語

咁係你傻閪姐，買親股都100跌到15

其實嘈黎做咩，大家個投資模式都唔一樣
就而加呢一刻黎講，你蝕本出場既話就一定佢岩晒
但一日未出場，一日都唔會知最後結果

APPLE都幾乎腰斬過啦
個分別就係只有SH信念同有做過DD既信念

繼續SH囉

佢封oak tree insight
同個仔拗
最後比佢說服左

革sir先係連登股神，2018年個個笑鳩Tesla,但革sir堅持睇好
Btw,革sir對lmt maxr依類太空概念有咩睇法，elon musk 契媽都睇好🤔

咪野「係咪仲睇好」
佢睇好唔係一個月或一年
係可以留比個孫既資產

明未？

琴晚14有無溝到？

Only when the tide goes out do you discover who's been swimming naked.

swimming naked唔係裸泳係咩

借個還得起既數，當儲錢

長短棍 本多忠勝派

問題係all in tsla
個思維同all in btc 冇乜特別大分別
話晒都叫金融業人士叫人all in 個股risk management 真係好咩
契媽$10買亞馬遜都唔係買成副身家啦

我覺得衰在自己孖展搞到大壓力，蝕本金蝕佐70%
對新手黎講真係血的教訓

佢上面話微軟供五年都未正數都冇問題
你真係覺得好咩
認同佢揀股眼光
但係呢啲唔係正常用二三十年計嘅長期投資心態

做乜要點醒d on9仔？ 千奇唔好浪費時間係on9仔身上，大家各有各供，十年後再拎回報出嚟講。

革sir睇淡香港，咁睇唔睇好中國？

支持種樹派
cash=垃圾

格蛇 股票新手，朋友介紹我買3800算唔算優質資產定係垃圾股

Chamath 都賣佢D $SPCE

革sir點睇BTC同ETH?
BTC就個個都知大勢
點睇eth

你玩炒長短線都唔同啦，你呢種講緊係長線。如果照你講法，900 跌落300 反而應該大力入多d貨。低位儲貨先可以享受升值，唔係長期SH蟹貨咩都唔做，因為佢個基本面等佢升過自己入個價

做足功課喺你想買個股票係令自己更加有信心渣住5-10年
信念 甚至 信仰 會比你指數級回報

格蛇講過誠哥比巴菲特適應時代，佢買zoom 假肉 抗衰老藥 好多野

想問下革蛇係邊個 點解大家都當佢神咁拜
我淨係識巴菲特同李錄
前者有60年跑贏大年既track record
後都有20年
2個都有投資科技股 ibm appl snow pdd byd

契媽都係得幾年跑出，係咪又冇撚用

冇話冇用 相信程度既問題
取法乎上 得乎其中 取法乎中 得乎其下

香港大部分所謂engineer都係起樓 基建個啲

未來既科技機遇同香港既engineer冇咩關係

依家喺香港讀細電嘅水準點同出面比

輸得起咪得，未來嘅野講真都係鳩估，變數太大，贏到咪話你好眼光，輸左咪即刻俾人話柒頭皮。

SH & 止蝕派邊一個操作好啲，時間會證明，不過就咁 tesla 往績計，set止蝕再等上升軌入，始乎都係止蝕派贏好多 (非忍戰)

好早已經有開始睇你分析 抵你成功
支持支持

有興趣了解止蝕止賺操作，建議自己畫線睇番，相信會感受更多。

最後，大家揀一套適合自己嘅投資方法吧，希望大家都贏到錢

革sir點睇eth

請問點解格Sir啲資產嘅均價可以咁低？
係咪曾經喺低位儲咗好耐時間嘅平貨？
定係曾經喺短時間買入大量平貨？
Thank you.